---
title: 'Дайджест #6'
cover: http://arturpaikin.com/media/digest-6/xoxo-andy.jpg
datePublished: 2013-12-31 13:25
published: true
---

![](/media/digest-6/xoxo-andy.jpg)

*Фестиваль XOXO, подборка лучших вещей и программ, обзор автомобиля Tesla.*

<!--more-->

1. В конце сентября в <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4_(%D0%9E%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%BD&#41;">Портленде</a>, столице хипстеров и людей, живущих по принципу «independently make a living doing what you love», прошел [фестиваль XOXO](http://2013.xoxofest.com/).

    Уже доступны все видео докладов. Больше всего мне понравилось [выступление Марко](http://www.youtube.com/watch?v=D2RoYvcqhgM) про бизнес в одиночку, конкуренцию и его новое приложение — [Overcast](https://overcast.fm/). И Maciej Ceglowski, автора pinboard.in, который [рассказал о своем жизненном пути](http://www.youtube.com/watch?v=eky5uKILXtM) и раскрыл годовой доход.

     <figure><img src="/media/digest-6/xoxo-crowd.jpg" class="small-image"><figcaption>Фотографии Simon Mills из <a href="http://www.flickr.com/photos/waxpancake/sets/72157637629105086">сета фестиваля на Фликре</a>, посмотрите полный фотоотчет по ссылке</figcaption></figure>

    Помимо выступлений на фестивале был маркет, тележки с едой (food carts), инди-музыканты и видеоигры.

    XOXO меня очень вдохновил. Это фестиваль о людях, которые занимаются любимым делом и, по возможности, на этом зарабатывают. В такой атмосфере нет места цинизму, иронии, зависти и жадности:

    >Hundreds of attendees and tens of thousands of video watchers describe a similar enlightenment about realizing what's currently possible — without cynicism, snark, irony, nor greed.

    <aside class="side-note"><a href="http://www.youtube.com/watch?v=1SrZgFRVnSg">Двухминутное видео</a>, отлично передающее атмосферу происходящего</aside>

    Чтобы попасть на фестиваль, помимо покупки билета в 400 долларов, нужно было ответить на вопросы «Чем вы занимаетесь?», «Каким из своих проектов вы можете гордиться?» и «Над чем вы работаете сейчас?». Это было сделано с целью собрать хорошую аудиторию, избежав спамеровенчурныхмаркетологов. Примечательно, что на первый фестиваль нужную сумму [на Кикстартере собрали](http://www.kickstarter.com/projects/waxpancake/xoxo-festival) за несколько часов.

    <aside class="side-note">Джейсон Альдерман нарисовал <a href="http://www.flickr.com/photos/jalderman/10039863283/in/set-72157636089411774">саммари-скетчи всех выступлений</a></aside>

    Вот [подкаст-интервью с создателями фестиваля](http://newdisrupt.org/blog/2013/6/19/hugs-and-kisses-from-portland-andy-baio-and-andy-mcmillan-on-xoxo), Энди Байо и Энди МакМилланом. И [еще одно](http://5by5.tv/cmdspace/73), только с первым Энди. Оба советую.

2. Про Портленд, кстати, сняли сериал, «[Портландия](http://en.wikipedia.org/wiki/Portlandia_(TV_series))». Посмотрите первый сезон, начать можно [с этого видео](http://www.youtube.com/watch?v=FE_9CzLCbkY). А здесь в плэйлисте собраны [лучшие шутки](http://www.youtube.com/watch?v=ErRHJlE4PGI&list=RDFE_9CzLCbkY).

3. Марко Армент, в предверии Рождества, [рекомендует лучшие вещи, проверенные временем](http://www.marco.org/2013/12/12/gift-guide-actually-used-for-a-year), по категориям: кофе, кухня, бритье, электроника и настольные игры.

    Кстати, вот так выглядит его рабочий стол во время записи подкаста [Accidental Tech Podcast](http://atp.fm/), который настоятельно рекомендуется к прослушиванию:

    <figure><img src="/media/digest-6/marco-podcast.jpg" class="small-image"><figcaption>Фото <a href="https://twitter.com/marcoarment/status/403340323004239872">из твиттера</a></figcaption></figure>

4. Раз мы о полезных подарках, то вот еще [красивая подборка](http://christmas.am/) надежных и интересных вещей: для дома, туризма, детей, гиков, дизайнеров и путешественников.

5. [Need — Сurated Shopping for Men](http://needlifestyle.co/). Мне всегда сложно выбрать себе ботинки, штаны или куртку. Я люблю находить идеальные в своей категории вещи и подолгу пользоваться ими. Поэтому подборка одежды для мужчин стала настоящим спасением: теперь я наконец знаю, какие ботинки, рубашку и шнурки покупать.

    [<img src="/media/digest-6/need-shopping.jpg" class="small-image">](http://needlifestyle.co/)

6. Шон Бланк запустил проект [The Sweet Setup](http://thesweetsetup.com/), где выбирает лучшие программы из каждой категрии для мака, айфона и айпада. Еще один его проект — [Tools & Toys](http://toolsandtoys.net/), но уже про гаджеты и аксессуары. Если вам нужен редактор текстов — ищите на The Sweet Setup, а если внешний динамик или рюкзак – на Tools & Toys.

    <aside class="side-note">Хотя рюкзак можете не искать, просто <a href="https://www.everlane.com/r/5deo99">покупайте Everlane</a> (по ссылке три первых покупателя получат скидку 20%, мне прислали для друзей).</aside>

7. [Как украсить квартиру](http://www.the-village.ru/village/home/home/136335-gid-the-village-kak-obzhit-s-emnuyu-kvartiru-esli-hozyaeva-protiv-remonta), если хозяева против ремонта.

8. Вдохновившись примером Maciej, создатель журнала [Offscreen](http://offscreenmag.com) Кай [раскрыл свои доходы и расходы](http://blog.offscreenmag.com/post/62076260574/talking-dollars) за прошлый год.

    [Подкаст-интервью](http://thegentlymad.com/episodes/030-kai-brach/) с Каем и другое, [текстовое](http://www.thefoxisblack.com/2013/12/11/an-interview-with-kai-brach-of-offscreen-magazine/).

9. Сергей Король написал [большой пост о поездке в Индию](http://sergeykorol.ru/blog/india/).

10. [Интервью с владельцем электрического автомобиля Тесла](http://vozduh.afisha.ru/technology/mashiny-bez-benzina/) в Москве:

    >Подшибякин: А «фискером» (аналогичный американский автомобиль производства Fisker Automotive. — Прим. ред.) не интересовались?
    >
    >Филонов: Так это же гибрид, а не электромобиль. У него все равно бензиновый двигатель. А я вот после этой машины стал отдавать себе отчет, когда пересаживаюсь за руль другого автомобиля, что впереди у тебя мотор, где каждую минуту много тысяч раз происходят взрывы, а под тобой сто литров горючей жидкости — то есть ты потенциальный шашлык.

    И [видеообзор в Большом тест-драйве](http://www.youtube.com/watch?v=Yrl35yfpnA0).

    Я разделяю мнение про шашлык, процитированное выше. Сегодняшние машины на бензине — неизбежное зло, которым стоит пользоваться по назначению: для перевозки тяжелых вещей и поездок за город. Моя машина будет электрической, и скорее всего я буду брать ее в прокат, при необходимости (в Париже это [уже работает](http://instagram.com/p/JDBWKWSSXN/), во многих других городах тоже, пока менее автоматизированно).

    На руководителя Tesla Motors, Элона Маска, стоит обратить внимание. Посмотрите его [выступление на Тэде](http://www.youtube.com/watch?v=NKz8fV5p5p4), где он рассказывает о своих проектах. И [профайл](http://apparatmag.com/cult/elon-musk/). И еще:

    * [Электромобиль Tesla S сломал оборудование для проведения краш-тестов](http://habrahabr.ru/post/190912/).
    * [5 отличий электромобиля Tesla Model S от всех других автомобилей](http://www.lookatme.ru/mag/industry/industry-lists/194847-tesla-model-s)

11. Аркадий Морейнис [о стартапах и деньгах ниоткуда](http://kommersant.ru/doc/2342339):

    >Первый и главный принцип Темной стороны — давайте плюнем на  поиск инвесторов и покупателей стартапов и будем строить бизнесы, которые смогут зарабатывать деньги здесь и сейчас. Зарабатывать! «Стартап» — это просто наивное название для нового бизнеса, а не игра в раунды, инвесторов и покупателей. Инвестиции не исключены, но они должны превратиться из цели в инструмент, позволяющий зарабатывать еще больше денег. Какая разница, сколько стоит твоя компания? Важно, сколько денег зарабатывает фаундер и инвестор.
    >
    >Второй принцип — о любом масштабировании надо начинать думать только после того, как проект стал зарабатывать первые деньги. Не исключено, что из проектов, которые были задуманы с целью заработать денег, могут получиться большие и даже глобальные компании. Но давайте оценивать эти перспективы только после получения прибыли, иначе будет происходить обычная на венчурном рынке ситуация с преждевременным масштабированием, когда масштабируется не прибыль, а убытки.

12. Разработчик рассказывает, почему он сначала перешел с PHP на Ruby on Rails, [а теперь на Node.js](https://medium.com/what-i-learned-building/905b0d7d15c3).

    Я тоже стал писать на ноде, а что из этого выйдет — покажет время. Все чаще на нем стали появляться крутые гиковские штуки: [раз](http://nodecopter.com/#easy), [два](https://twitter.com/cpojer/status/402310568708550657) и [три](http://tessel.io/).

13. Антон Герасименко о ReadyMag: [как создать печатный станок цифровой эпохи](http://www.lookatme.ru/mag/industry/industry-interview/197133-herasymenko).

14. Интересное [интервью с Заком Кляйном](http://www.lookatme.ru/mag/inspiration/inspiration-interview/195487-zach-klein), создателем Vimeo и Diy.org.

15. Питер Тиль, один из основателей PayPal, пишет [о высшем образовании как мыльном пузыре](http://esquire.ru/peter-thiel):

    >Значение высшего образования сегодня переоценивают неимоверно. Если попробовать объективно рассчитать его ценность, то станет ясно: люди за него сильно переплачивают. В то же время все очень искренне в него верят. По причинам психосоциального характера люди готовы влезть в огромные долги только для того, чтобы поступить в университет, потому что все так делают.
    >...
    >Как и продавцы недвижимости, университеты предлагают вам «инвестировать в будущее». Но в большинстве случаев высшее образование — пустая трата времени и денег; обычная вечеринка, которая растянулась на четыре года.

16. На ВОС большой материал про культуру аренды жилья в Москве с цитатами с Циана под названием «[СУС в плитке до потолка](http://w-o-s.ru/article/4512)».

    По теме: статья в Коммерсанте о том, почему [покупать жилье не выгодно](http://kommersant.ru/doc/2320441).

17. Эскваер свозил пенсионера Василия Ильина из Курской области в Нью-Йорк и снял об этом [небольшой фильм](http://vimeo.com/73873609).

18. [Motherfuckingwebsite.com](http://motherfuckingwebsite.com/) о том, что сайты должны быть проще, и что проблемы со скоростью и отображением мы придумали сами. Соглашусь: когда сайты тормозят, блокируют скролл, медленно паралаксятся, падают на айпаде от подгрузки контента аяксом, анимируют каждый чих, весят тонну и ездят своим шэрингом и баннерами возле контента — [меня бесит](http://www.youtube.com/watch?v=cMIHLzuJ4Wg).
